警方代表律師熊健民結案陳詞: 不留下協助救援梓樂是各司其職 警員負責緝捕罪犯

科大生周梓樂死因研訊今天（5日）進行第 26 日，所有證人已經完成作供，由有利害關係一方的代表律師結案陳詞。警方法律代表、大律師熊健民陳詞時強調，現場警員並沒有阻撓、或者干預救援工作，也沒有任何失職的地方，質疑「點解仲聽到批評警方的聲音」。警方代表又稱是示威者「寸步不讓」消防車，造成阻礙，並認為廣盈閣管理處容許違泊車阻礙消防閘，才是「罪魁禍首」、「難辭其咎」。

警方代表大律師熊健民陳詞時先指出，本研訊受社會高度關注，坊間對梓樂的死因有不同的揣測及版本。真相對家屬及社會有好大意義，提醒陪審團不應有預設立場或受自身的政治立場影響。

熊指，本研訊並非政府某一部門的一言堂，所有證人都想還原真相，認為積極性不影響可靠性。

熊指，時仼衝鋒隊第 4 隊指揮官的高級督察黃家倫在庭上解釋，派過隊員了解情況，無人提出要求，他才帶隊離開現場。據黃家倫說法，他當時有「更高層次的考慮」，黃考慮到現場有專業人士救援，毋須警方協助；另一方面停車場內又有潛在罪犯，可能對梓樂構成危險。熊指，這只是「各司其職」的情況，「道理顯而易見」。

熊指，可能有人並不認同警方在示威抗爭扮演的角色，「但我想問一句：救護人員負責急救，警員負責緝捕罪犯，這個分工，有什麼問題？為何招來爭議的聲音？」

他質問，如果當時黃家倫，隊員沒有在現場追捕可能潛藏的罪犯，「咁之後有冇人責難黃督察和警員，為何錯過這個大好時機，拘捕有可能潛藏的罪犯？這裏，有沒有雙重標準？」，重申即使警員留在現場，「試問他們又怎可以、或者在救援工作上如何幫手？」

熊質問「其實有冇人考慮到，在尚十路口，造成阻塞、導致細搶無法駛入唐俊街、延誤救援，是在上址聚攏的一班示威人士，他們見到救援車，仍然是寸步不讓」，強調自己無意做政治評論，或道德批判，只是表述客觀事實。

他強調，現場警員並沒有阻撓、或者干預救援工作，也沒有任何失職的地方，「點解仲聽到批評警方的聲音」。

【周梓樂死因研訊】警方代表陳詞 是示威者及物管人員令救援延誤 警無失職點解仲聽到批評聲？

科大學生周梓樂死因研訊第26天，各方進入陳詞階段，代表警方的大律師熊健民陳詞時，多次指現場警員沒有阻撓和干預現場救援行動，也沒有失職，反指現場沒人需要警員留下協助才離開，認為是「各司其職」。他又多次反問，「救護人員負責急救、警員負責緝捕罪犯有咩問題？」「如果當時當地黃家倫（衝鋒隊第4小隊指揮官）無去就潛藏罪犯展開追捕，之後有無人責難黃家倫無去緝捕罪犯？呢到有無雙重標準係到？」

熊健民又認為延誤救援的人包括，阻塞尚德十字路口、對救護車「寸步不讓」的示威者，以及廣明苑廣盈閣屋苑的管理人員，因管理人員容許有私家車阻塞消防閘，以致救護車無法直接駛近現場，「如果陪審團認為有延誤救治，罪魁禍首係負責廣盈閣的物業管理，佢哋係難辭其咎。」

代表警方的大律師熊健民。

狗律師當然係狗邏輯老母老婆仔囡比狗屌

瘋狂思想

果然「更高層次的考慮」睇嘢係唔同啲

紅衛兵 2.0

咁之前又唔俾first aid幫手？話有你班賤種狗做急救就得？屌你老母死黑警

咁捉到殺梓樂兇手未？
殺人現場咁多 popo 都捉唔到兇手代表乜嘢？

做「共狗」唔係「職」，係「賣港賊」。